---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Является ли секта Ахмадия (Кадиания) мусульманской?
date: 2025-02-05
description: Ахмадия — это заблудшая группа, которая вообще не является частью Ислама.
  Ее убеждения полностью противоречат религии.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/170092/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/4060/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/45525/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.org/hanafi/askimam/103015/
  title: islamqa.org (AskImam.org)
translator_id: 592987
---

Ахмадия (Кадиания) – это заблудшая группа, которая вообще не является частью ислама. Его верования полностью противоречат религии, поэтому мусульмане следует остерегаться их деятельности, поскольку улемы (ученые) ислама заявили, что они являются кяфирами (неверующими).

Кадиания – это движение, которое началось в 1900 году н.э. как заговор британских колонизаторов на Индийском субконтиненте с целью отвлечь мусульман от их религии и, в частности, от обязанности джихада, чтобы они не выступали против колониализма во имя ислама. Рупором этого движения является журнал «Majallat Al-Adyaan» («Журнал религий»), который издавался на английском языке.

Мирза Гулам Ахмад аль-Кадиани был главным инструментом, с помощью которого была основана Кадиания. Он родился в деревне Кадиан, в Пенджабе в Индии, в 1839 году н.э. и происходил из семьи, которая была хорошо известна тем, что предала свою религию и страну, поэтому Гулам Ахмад вырос верным и послушным колонизаторам во всех смыслах. Таким образом, его выбрали на роль так называемого пророка, чтобы мусульмане собрались вокруг него, и он отвлек их от ведения джихада против английских колонизаторов. Британское правительство оказывало им много услуг, поэтому они были верны британцам. Гулам Ахмад был известен среди своих последователей как неуравновешенный, с множеством проблем со здоровьем и зависимостью от наркотиков.

Гулам Ахмад начал свою деятельность как исламский проповедник (призывающий к исламу), чтобы собрать вокруг себя последователей, затем он объявил себя муджаддидом (обновителем), вдохновленным Аллахом. Затем он сделал еще один шаг и объявил себя Ожидаемым Махди и Обетованным Мессией. Затем он заявил, что он пророк и что его пророчество выше, чем у Мухаммеда {{ $page->pbuh() }}.

Кадианиты верят, что Аллах постится, молится, спит, просыпается, пишет, делает ошибки и вступает в половые сношения – да превознесет Аллах намного выше всего, что они говорят. Они также верят, что их Бог – англичанин, потому что он говорит с ними по-английски. Они верят, что их книга была явлена и называется аль-Китаб аль-Мубин, и отличается от Священного Корана. Они призывают к отмене джихада и слепому повиновению британскому правительству, потому что, как они утверждают, британцы - «власть имущие», как сказано в Коране. Они также разрешают алкоголь, опиум, наркотики и одурманивающие вещества.

Современные ученые единодушно признают, что кадианиты находятся вне рамок ислама, потому что их убеждения включают в себя вещи, которые представляют собой неверие и противоречат фундаментальному учению ислама. Эта секта пошла против окончательного консенсуса мусульман о том, что нет пророка после нашего пророка Мухаммеда {{ $page->pbuh() }}; на это указывает ряд текстов Корана и сунны сахих.

Большинство кадианитов в настоящее время живут в Индии и Пакистане, а некоторые – в оккупированной Палестине – Израиле и арабском мире. Они пытаются, с помощью колонизаторов, получить важные должности во всех местах своего проживания. Британское правительство также поддерживает это движение и облегчает своим последователям получение должностей в мировых правительствах, корпоративной администрации и консульствах. Некоторые из них также являются высокопоставленными офицерами спецслужб. Призывая людей к своим убеждениям, кадианиты используют всевозможные методы, особенно образовательные, поскольку они высокообразованы, и в их рядах много ученых, инженеров и врачей.

Мусульманину запрещено совершать намаз (молитву) с джамаатом (общиной) за имамом (духовный глава), принадлежащим к секте Ахмадия, поскольку они классифицируются как немусульмане. Они также должны воздерживаться от посещения их мест поклонения и собраний, поскольку они неверующие. Мусульманину также не разрешается жениться на одной из них или выдавать за них свою дочь, потому что они являются неверующими и вероотступниками.
